export const questions = {
  easy: [
    {
      question: "Quem foi o primeiro presidente do Brasil?",
      answers: [
        "Getúlio Vargas",
        "Dom Pedro II",
        "Juscelino Kubitschek",
        "Deodoro da Fonseca",
      ],
      correct: 3,
    },
    {
      question: "Qual é o maior país da América do Sul?",
      answers: ["Argentina", "Brasil", "Chile", "Colômbia"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Qual é a capital da França?",
      answers: ["Paris", "Londres", "Roma", "Berlim"],
      correct: 0,
    },
    {
      question: "Qual dos termos abaixo indica um verbo?",
      answers: ["Bonito", "Correr", "Caneta", "Largo"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Qual é o símbolo químico da água?",
      answers: ["O2", "NaCl", "CO2", "H2O"],
      correct: 3,
    },

    {
      question: "Quanto é 9 × 8?",
      answers: ["64", "72", "81", "88"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Qual é a atual capital do Brasil?",
      answers: ["São Paulo", "Brasília", "Rio de Janeiro", "Salvador"],
      correct: 1,
    },
    {
      question:
        "Em qual estado brasileiro está localizada a cidade de Salvador?",
      answers: ["Rio de Janeiro", "Ceará", "Pernambuco", "Bahia"],
      correct: 3,
    },
    {
      question: "Qual desses é um meio de transporte terrestre?",
      answers: ["Avião", "Trem", "Barco", "Submarino"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Qual é o estado físico da água a 100°C em condições normais?",
      answers: ["Sólido", "Líquido", "Gasoso", "Plasma"],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Qual das palavras abaixo é um adjetivo?",
      answers: ["Correr", "Azul", "Comer", "Depois"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Qual é o decimal equivalente a fração 1/2?",
      answers: ["0,5", "0,6", "0,8", "0,71"],
      correct: 0,
    },
    {
      question: "Qual animal é conhecido como o 'rei da selva'?",
      answers: ["Leão", "Elefante", "Tigre", "Girafa"],
      correct: 0,
    },
    {
      question: "Qual desses alimentos é uma fruta?",
      answers: ["Alface", "Batata", "Cenoura", "Tomate"],
      correct: 3,
    },
    {
      question: "Em que ano foi descoberto o Brasil?",
      answers: ["1492", "1500", "1501", "1505"],
      correct: 1,
    },
    {
      question:
        "Qual desses profissionais é treinado para fazer viagens espaciais?",
      answers: ["Astrônomo", "Bombeiro", "Astronauta", "Físico"],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Qual animal é conhecido como 'o melhor amigo do homem'?",
      answers: ["Gato", "Cachorro", "Passáro", "Peixe"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Qual é a moeda oficial do Brasil?",
      answers: ["Peso", "Dólar", "Real", "Euro"],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Quantos segundos tem um minuto?",
      answers: ["60", "100", "24", "120"],
      correct: 0,
    },
    {
      question: "Qual é o principal ingrediente do pão?",
      answers: ["Açúcar", "Farinha", "Sal", "Óleo"],
      correct: 1,
    },
  ],
  medium: [
    {
      question: "Qual período histórico é conhecido como 'Idade das Trevas'?",
      answers: [
        "Antiguidade",
        "Idade Média",
        "Idade Moderna",
        "Idade Contemporânea",
      ],
      correct: 1,
    },
    {
      question:
        "Na frase 'O gato pulou alto', qual é a função da palavra 'alto'?",
      answers: ["Substantivo", "Verbo", "Adjetivo", "Advérbio"],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Qual desses é um tipo de energia renovável?",
      answers: ["Carvão", "Petróleo", "Gás natural", "Energia solar"],
      correct: 3,
    },
    {
      question: "Se x + 5 = 12, qual é o valor de x?",
      answers: ["5", "6", "7", "8"],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Qual é o antônimo da palavra 'alegria'?",
      answers: ["Contentamento", "Tristeza", "Euforia", "Satisfação"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Qual é o nome do maior deserto quente do mundo?",
      answers: [
        "Deserto do Saara",
        "Deserto de Gobi",
        "Deserto de Atacama",
        "Deserto de Kalahari",
      ],
      correct: 0,
    },
    {
      question: "Quantas horas tem um dia completo?",
      answers: ["10", "12", "20", "24"],
      correct: 3,
    },
    {
      question: "O plural da palavra “capitão” é:",
      answers: ["Capitões", "Capitães", "Capitãos", "Capitonas"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Qual o símbolo químico do sódio?",
      answers: ["Na", "So", "S", "No"],
      correct: 0,
    },
    {
      question: "Qual objeto usamos para medir a temperatura?",
      answers: ["Régua", "Bússola", "Relógio", "Termômetro"],
      correct: 3,
    },
    {
      question: "Qual oceano banha a costa leste do Brasil?",
      answers: [
        "Oceano Pacífico",
        "Oceano Índico",
        "Oceano Atlântico",
        "Mar Vermelho",
      ],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Em qual frase o verbo está no passado?",
      answers: [
        "Eu estudo todos os dias",
        "Ontem, choveu muito.",
        "Amanhã, faremos um piquenique.",
        "Ela canta muito bem.",
      ],
      correct: 1,
    },
    {
      question:
        "As plantas produzem seu próprio alimento através de um processo chamado ______ ?",
      answers: ["Respiração", "Transpiração", "Digestão", "Fotossíntese"],
      correct: 3,
    },
    {
      question: "Qual a soma dos lados de um quadrado de lado medindo 5cm?",
      answers: ["10cm", "15cm", "20cm", "25cm"],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "O que é energia eólica?",
      answers: [
        "Energia gerada a partir da água em movimento.",
        "Energia obtida através do calor da terra.",
        "Energia produzida pela queima de combustíveis fósseis.",
        "Energia gerada a partir do vento.",
      ],
      correct: 3,
    },
    {
      question:
        "Qual parte da planta geralmente é verde e ajuda na fotossíntese?",
      answers: ["Raiz", "Flor", "Folha", "Semente"],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Qual é a unidade básica da vida?",
      answers: ["órgão", "célula", "tecido", "sistema"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Em que estado brasileiro fica o Cristo Redentor?",
      answers: [
        "São Paulo",
        "Minas Gerais",
        "Rio de Janeiro",
        "Espírito Santo",
      ],
      correct: 2,
    },
    {
      question:
        "Qual das alternativas abaixo é uma característica dos mamíferos?",
      answers: [
        "São animais que colocam ovos",
        "São animais que possuem penas",
        "São animais que respiram por brânquias",
        "São animais que produzem leite",
      ],
      correct: 3,
    },
    {
      question: "Qual destes números é par?",
      answers: ["3", "5", "8", "9"],
      correct: 2,
    },
  ],
  hard: [
    {
      question: "Qual civilização antiga era famosa por suas pirâmides?",
      answers: ["Grega", "Romana", "Egípcia", "Chinesa"],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "O que é uma década?",
      answers: ["5 anos", "10 anos", "15 anos", "20 anos"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Quem descobriu o Brasil em 1500?",
      answers: [
        "José Bonifácio",
        "Dom Pedro II",
        "Tiradentes",
        "Pedro Álvares Cabral",
      ],
      correct: 3,
    },
    {
      question:
        "Qual é o órgão do corpo humano responsável por bombear o sangue?",
      answers: ["Pulmão", "Fígado", "Estômago", "Coração"],
      correct: 3,
    },
    {
      question:
        "Qual desses números é ímpar?",
      answers: ["12", "18", "21", "24"],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Qual é o elemento químico mais abundante no Universo?",
      answers: ["Carbono", "Oxigênio", "Hidrogênio", "Nitrogênio"],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "A água ferve a quantos graus Celsius?",
      answers: ["50º", "100º", "150º", "200º"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Qual é o sujeito da frase 'Ouviu-se um grande barulho'?",
      answers: ["Um grande barulho", "Ouviu-se", "Nenhum", "Grande"],
      correct: 0,
    },
    {
      question:
        "Se uma pizza é dividida em 8 pedaços e João comeu 3, que fração representa a quantidade de pizza que ele comeu?",
      answers: ["1/8", "1/5", "3/8", "5/8"],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Quanto é 2^3?",
      answers: ["4", "6", "8", "9"],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Em qual país aconteceram as Olimpíadas 2024?",
      answers: ["Brasil", "China", "Estados Unidos", "França"],
      correct: 3,
    },

    {
      question:
        "Em qual estado brasileiro está localizada a cidade de Tubarão?",
      answers: [
        "Santa Catarina",
        "São Paulo",
        "Minas Gerais",
        "Rio Grande do Sul",
      ],
      correct: 0,
    },
    {
      question: "Quantos lados tem um hexágono?",
      answers: ["4", "5", "6", "8"],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Qual das opções abaixo apresenta um substantivo próprio?",
      answers: ["Carro", "Menino", "Brasil", "Lápis"],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Qual desses objetos é usado para medir o tempo?",
      answers: ["Bússola", "Termômetro", "Microscópio", "Relógio"],
      correct: 3,
    },
    {
      question: "Qual dessas partes é responsável pela visão?",
      answers: ["Estômago", "Pulmão", "Olho", "Ouvido"],
      correct: 2,
    },
    {
      question: "Quantos estados têm o Brasil?",
      answers: ["25", "26", "27", "28"],
      correct: 1,
    },
    {
      question: "Qual é o nome do continente onde fica o Brasil?",
      answers: ["África", "América", "Europa", "Ásia"],
      correct: 1,
    },
    {
      question:
        "Em qual dos números a seguir o dígito “3” está na casa das dezenas?",
      answers: ["231", "312", "123", "321"],
      correct: 0,
    },
    {
      question: "Qual desses números é divisível por 5?",
      answers: ["16", "23", "25", "42"],
      correct: 2,
    },
  ],
};
